你的日子如何，力量也必如何 - 林夕

節錄

你的日子如何，力量也必如何 - 林夕

時維庚子年，心痛的事排着隊，不以星期計，是日以繼夜。對於眼淚，我向來毫不吝嗇，流淚好，哭到累了，人就睏了。當我為那些恐怖直播令眼睛紅着入眠，為陌生得何其熟悉的逝者傷逝時，我最親的至親忽然離世。那一刻，像一輩子，不介意狂哭當歌的我，第一次希望人的淚腺會有失能的一天。

身為《愛得太遲》的作詞者，如今才知道不只是遲與早，而是，我比想像中更愛更愛她。。。。。。。。。。。。。如果要真正孝順，我會忤逆她的意願，會繼續拼命追求捍衛正在被扭曲的價值觀。如果真要拼命，我會銘記她永恆的要求，吃得好、穿得夠，若那天來到，真能團聚，才能說一聲別來無恙。

對我來說，這。。。。。。。。。。

愛，提醒我們曾。。。。。。。。。

2019跟2020就像結成一塊，一塊石頭，想不想起，它也在心裏。

那麼就跟。。。。。。。。。。

平和有時，有時候內心戰鬥太久，就。。。。。。。。。。

這本現代詩夾帶着散文的書，就像我們情緒節奏，起起伏伏，忽然紀念那些如詩短促的青春，忽然寫對香道茶道書道賞畫的體會。

這何嘗不是療癒：過程有時比結果重要。因為「你的日子如何，力量也必如何。」想保無邪之軀，還是必須好好過下去。那麼，直到現在此刻，我痊癒了嗎？還沒有，不着急，也不忍心痊癒。

身為《拼命無恙》的作詞者，我會說，我不會做個放下她的我，只會「努力過活，拼命無恙……無非很想你想念我善良。」

只要對自己人生沒有失望，對世界就不會絕望。想做一個更好的人，有用的人，先要拼命無恙。

（以上是本人今年新書《拼命無恙》自序節錄，以前從沒在這專欄提及過自己著作，總覺得不好意思，凡事都有第一次，自從逆流開了公眾臉書，臉皮不知不覺就厚了。）

林夕
電郵 :linxiapple@gmail.com